<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-05-07T23:45:56+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">sass dan css</title><link href="http://localhost:4000/2025/05/07/sass-dan-css.html" rel="alternate" type="text/html" title="sass dan css" /><published>2025-05-07T00:00:00+07:00</published><updated>2025-05-07T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/05/07/sass-dan-css</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/05/07/sass-dan-css.html"><![CDATA[<p>penjelasan sass dan css</p>

<p>CSS (Cascading Style Sheets):
CSS adalah bahasa yang digunakan untuk mengatur tampilan dan layout halaman web. CSS mengontrol berbagai aspek visual dari elemen-elemen HTML, seperti warna, font, ukuran teks, jarak antar elemen, dan tata letak. CSS sangat penting dalam pembuatan halaman web agar tampak menarik dan mudah dibaca. CSS ditulis dalam bentuk aturan (rules) yang terdiri dari selector (elemen yang ingin dipengaruhi) dan deklarasi (gaya yang ingin diterapkan pada elemen tersebut).</p>

<p>SASS (Syntactically Awesome Style Sheets):
SASS adalah preprocessor untuk CSS, yang memberikan fungsionalitas tambahan untuk mempermudah dan mempercepat penulisan CSS. Dengan SASS, pengembang dapat menggunakan fitur seperti variabel (untuk mendefinisikan nilai yang dapat digunakan kembali), nested rules (penulisan aturan di dalam aturan lainnya), mixins (fungsi reusable untuk kode CSS), dan lain-lain. SASS membantu pengembang menulis kode CSS yang lebih terstruktur, modular, dan mudah dikelola. Meskipun SASS memiliki sintaks yang lebih kompleks, ia perlu dikompilasi menjadi CSS standar sebelum dapat digunakan di browser.</p>

<p><img src="/assets/images/-css-scss.jpg.webp" alt="html link dan lists" style="width: 300px;" /></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[penjelasan sass dan css]]></summary></entry><entry><title type="html">javascript</title><link href="http://localhost:4000/2025/04/22/javascript.html" rel="alternate" type="text/html" title="javascript" /><published>2025-04-22T00:00:00+07:00</published><updated>2025-04-22T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/04/22/javascript</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/04/22/javascript.html"><![CDATA[<p>apa itu java script</p>

<p>JavaScript adalah bahasa pemrograman tingkat tinggi yang digunakan untuk membuat situs web menjadi interaktif.
Bahasa ini berjalan di sisi klien (client-side) dalam browser, memungkinkan pengembang untuk membuat fitur-fitur
 seperti validasi form, interaksi pengguna, animasi, dan pengambilan data tanpa harus memuat ulang halaman.</p>

<p>3.1 Apa Itu JavaScript
JavaScript adalah bahasa pemrograman yang dirancang untuk membuat halaman web menjadi dinamis dan interaktif.
JavaScript bekerja berdampingan dengan HTML dan CSS untuk membentuk pengalaman pengguna yang menarik dalam pengembangan web modern.</p>

<p>3.2 Kelebihan JavaScript
•	 Mudah dipelajari dan digunakan.
•	 Berjalan di semua browser utama.
•	Mendukung pemrograman asinkron.</p>

<p>3.3 Contoh Dasar JavaScript
Contoh menampilkan pesan dengan JavaScript:</p>
<div class="language-javascript highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="nf">alert</span><span class="p">(</span><span class="dl">'</span><span class="s1">Halo Dunia!</span><span class="dl">'</span><span class="p">);</span>
</code></pre></div></div>
<ol>
  <li>Penutup
JavaScript merupakan salah satu bahasa pemrograman yang wajib dikuasai dalam dunia pengembangan web.
 Dengan menguasai JavaScript, siswa dapat membuat aplikasi web yang lebih menarik, interaktif, dan responsif.</li>
</ol>

<p>Menggunakan alat seperti Phaser (game), React Native (mobile), atau Electron (desktop)</p>

<p><img src="/assets/images/logo%20javascript.jpg" alt="html link dan lists" /></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[apa itu java script]]></summary></entry><entry><title type="html">git md</title><link href="http://localhost:4000/2025/03/21/git.html" rel="alternate" type="text/html" title="git md" /><published>2025-03-21T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-21T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/03/21/git</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/03/21/git.html"><![CDATA[<p>Ppenjelasan tentang git</p>

<p>Git adalah sistem pengendalian versi terdistribusi yang digunakan untuk mengelola perubahan pada kode sumber dalam pengembangan perangkat lunak. Git memungkinkan pengembang untuk melacak setiap perubahan yang dilakukan pada proyek, bekerja secara kolaboratif, dan menjaga riwayat lengkap dari pengembangan perangkat lunak.</p>

<p>Fungsi utama Git meliputi:</p>

<p>Pengendalian Versi: Melacak perubahan kode dan memungkinkan kembali ke versi sebelumnya jika diperlukan.</p>

<p>-Kolaborasi Tim: Memungkinkan banyak pengembang bekerja pada proyek yang sama tanpa saling mengganggu.</p>

<p>-Branching dan Merging: Mendukung pembuatan cabang untuk bekerja pada fitur baru atau perbaikan bug, dan kemudian menggabungkan perubahan tersebut ke dalam cabang utama.</p>

<p>-Distribusi: Setiap pengembang memiliki salinan lengkap dari repositori, yang memungkinkan bekerja secara offline.</p>

<p>-Riwayat Perubahan: Menyimpan informasi lengkap tentang siapa yang membuat perubahan, kapan, dan mengapa perubahan tersebut dilakukan.</p>

<p>Undo dan Revert: Memungkinkan pengembang untuk membatalkan atau mengembalikan perubahan yang tidak diinginkan.</p>

<p><img src="/assets/images/git.jpg" alt="html link dan lists" /></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Ppenjelasan tentang git]]></summary></entry><entry><title type="html">HTML link dan listst</title><link href="http://localhost:4000/2025/03/20/html-link-dan-list.html" rel="alternate" type="text/html" title="HTML link dan listst" /><published>2025-03-20T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-20T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/03/20/html-link-dan-list</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/03/20/html-link-dan-list.html"><![CDATA[<p>penjelasan tentang link dan lists pada HTML</p>

<p>HTML link digunakan untuk membuat tautan (hyperlink) yang memungkinkan pengguna berpindah dari satu halaman ke halaman lainnya, baik dalam satu situs maupun ke situs luar. 
Link juga dapat digunakan untuk membuka file, menjalankan email, atau membuat navigasi di dalam halaman. Elemen utama yang digunakan adalah tag anchor yang berfungsi sebagai penanda tautan.</p>

<p>HTML List</p>

<p>HTML list digunakan untuk menampilkan informasi dalam bentuk daftar. Terdapat tiga jenis utama:</p>

<p>-Unordered list, yaitu daftar tanpa urutan yang biasanya menggunakan simbol seperti titik atau lingkaran.</p>

<p>-Ordered list, yaitu daftar berurutan yang menggunakan angka atau huruf sebagai penanda.</p>

<p>-Description list, yaitu daftar yang berisi istilah dan penjelasannya, cocok untuk kamus atau definis</p>

<p><img src="/assets/images/HTML%20LISTS.jpg" alt="html link dan lists" />
<img src="/assets/images/HTML.jpg" alt="html link dan lists" /></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[penjelasan tentang link dan lists pada HTML]]></summary></entry><entry><title type="html">markdown</title><link href="http://localhost:4000/2025/03/14/markdown.html" rel="alternate" type="text/html" title="markdown" /><published>2025-03-14T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-14T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/03/14/markdown</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/03/14/markdown.html"><![CDATA[<p>Apa Itu Markdown?</p>

<p>Markdown adalah bahasa markup ringan yang digunakan untuk menulis teks dengan format yang mudah dibaca dan ditulis.
 Diciptakan oleh John Gruber pada tahun 2004, tujuan utama dari Markdown adalah untuk memungkinkan penulis membuat dokumen yang terstruktur dengan cara yang sederhana dan efisien, tanpa harus menggunakan sintaks HTML yang rumit.</p>

<p>Markdown sangat populer di kalangan pengembang perangkat lunak, blogger, dan siapa saja yang ingin menulis di web, karena kemudahan dan fleksibilitasnya. Markdown memungkinkan penulis untuk fokus pada konten, bukan pada pengaturan format yang rumit.</p>

<p>Kelebihan Markdown
Mudah Dipelajari: Syntax yang digunakan sangat sederhana dan mudah dipahami, bahkan bagi pemula.</p>

<p>Teks yang Bersih: Markdown menghasilkan teks yang mudah dibaca tanpa perlu tag HTML yang membingungkan.</p>

<p>Konversi Mudah ke Format Lain: Markdown dapat dengan mudah dikonversi menjadi HTML, PDF, atau format lainnya.</p>

<p>Dukungan Luas: Banyak platform seperti GitHub, WordPress, dan Reddit yang mendukung penggunaan Markdown untuk menulis konten.
Mengapa Menggunakan Markdown?
Markdown memungkinkan Anda menulis dokumen yang bersih dan rapi tanpa banyak gangguan teknis. Ini sangat berguna untuk pembuatan blog, catatan pribadi, dokumentasi perangkat lunak, dan banyak lagi. Dengan Markdown, Anda dapat menulis teks yang dapat dibaca dengan mudah, dan kemudian mengonversinya menjadi HTML atau format lainnya yang siap dipublikasikan.</p>

<p>Kesimpulan
Markdown adalah alat yang sangat berguna untuk siapa saja yang menulis di web. Dengan sintaks sederhana dan konversi mudah ke format lain, Markdown menawarkan cara yang efisien untuk membuat konten berkualitas tanpa membingungkan diri dengan kode yang kompleks.</p>

<p><img src="/assets/images/markdown.jpg" alt="html link dan lists" style="width: 300px;" /></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Apa Itu Markdown?]]></summary></entry><entry><title type="html">ruby dan jekyll</title><link href="http://localhost:4000/2025/03/14/ruby-dan-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="ruby dan jekyll" /><published>2025-03-14T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-14T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/03/14/ruby-dan-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/03/14/ruby-dan-jekyll.html"><![CDATA[<p>penejlasan ruby dan jekyll</p>

<p><strong>Ruby</strong> adalah bahasa pemrograman tingkat tinggi yang bersifat dinamis dan berorientasi objek.
Bahasa ini dibuat oleh <strong>Yukihiro Matsumoto</strong> (dikenal sebagai <em>Matz</em>) dan dirilis pertama kali pada tahun 1995. 
Ruby didesain untuk membuat pemrograman menjadi lebih menyenangkan dengan sintaksis yang sederhana dan elegan.</p>

<h3 id="-fitur-utama-ruby">🔹 Fitur Utama Ruby:</h3>
<ul>
  <li><strong>Object-Oriented</strong> – Semuanya dalam Ruby adalah objek.</li>
  <li><strong>Sintaksis Bersih</strong> – Mudah dibaca dan ditulis, menyerupai bahasa manusia.</li>
  <li><strong>Dukungan Komunitas Luas</strong> – Banyak gem (library) tersedia.</li>
  <li><strong>Digunakan di Berbagai Bidang</strong> – Terutama web development (seperti Ruby on Rails).</li>
</ul>

<h2 id="apa-itu-jekyll">Apa Itu Jekyll?</h2>

<p><strong>Jekyll</strong> adalah static site generator yang dibangun dengan Ruby. Jekyll mengubah teks biasa (Markdown, HTML) menjadi situs web statis yang siap digunakan dan bisa di-host secara gratis di GitHub Pages.</p>

<h3 id="fitur-utama-jekyll">Fitur Utama Jekyll:</h3>
<ul>
  <li>Tidak membutuhkan database atau server dinamis.</li>
  <li>Mendukung <strong>Markdown</strong> untuk penulisan konten.</li>
  <li>Menggunakan <strong>template Liquid</strong> untuk tata letak halaman.</li>
  <li>Struktur folder yang rapi dan mudah diatur.</li>
  <li>Terintegrasi dengan <strong>GitHub Pages</strong> untuk publikasi otomatis.</li>
</ul>

<h2 id="hubungan-ruby-dan-jekyll">Hubungan Ruby dan Jekyll</h2>

<p>Karena Jekyll ditulis dalam Ruby, kamu perlu menginstal Ruby terlebih dahulu untuk menjalankan Jekyll. Ruby menyediakan lingkungan dan package manager (<code class="language-plaintext highlighter-rouge">gem</code>) untuk mengelola dependensi seperti Jekyll, Bundler, dan plugin lainnya.</p>

<p><img src="/assets/images/jekyll.jpg" alt="html link dan lists" style="width: 300px;" />
<img src="/assets/images/ruby.jpg" alt="html link dan lists" style="width: 300px;" /></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[penejlasan ruby dan jekyll]]></summary></entry></feed>